陳帆：年輕一代買不到樓便買車 讓自己靈魂遊走

特首林鄭月娥上周三發表最新一份《施政報告》，運輸及房屋局局長陳帆今早出席商台節目，就交通及土地供應方面政策作出回應。

陳帆指，政府會就交通智能化方面多部門合作，並由特首親自主持督導委員會，研究電子咪表、電子道路收費、隧道自動繳費等措施，借此加快交通流量。

被問及在私家車數量仍然十分多情況底下，政府是否需要檢討新車牌發出制度，陳帆表示，「現代年輕一群的思考和我們一代有少少不同，即是『如今樓價飛升的情況下，我又買不到樓，又想要少少屬於自己的空間，能讓自己的靈魂從軀體中出來遊走一下』，因此很多年輕一代買不到樓便會去買車，因此（檢討新車牌發出）這方面需要大家協調，讓未來私家車增長能理性一些」。

陳帆指，現時樓價與市民負擔能力脫節，未來政府目標就是覓更多的地，在短時間內盡量建更多的公營房屋，滿足市民居住要求，長遠希望透過政策方向轉移，讓市民有自己的「Dream Home」，形容政府未來土地供應方面的工作漫長及具挑戰性，但政府會事不避難，不會懶惰。

陳帆又希望在土地供應專責小組與社會經過「大辯論」後，社會能在土地開發上凝聚共識，政府便可以「事倍而功半（事半功倍）」。

他又指，本港現時很多住宅、商業用地，都是靠填海得來，由1985至2000年，本港填海面積達3000公頃，但隨後15年，則只填了690公頃。他強調，本港土地開發不需局限在天然，而是可以透過人力改變環境，希望市民未來能有共識。

屌你老母啦, 今次你真係講得岩呀, 你政府推到D樓價咁高益D大財團發展商地產商, 市民就食哂屎, 幫你打一世工去供層豆腐潤咁細既樓, 年輕人唔撚受你果套, 你要咁玩我就唔撚跟你玩法, 人一世物一世, 既然要儲十幾年先有首期仲要再供幾十年先供完層樓, 後生仔買車享受下仲好過, 你條閪蟲垃圾屎竟然會諗到要檢討新車牌發出, 即係點撚樣呀, 而家好啦, 推撚高左D樓價, 盡情打壓你呢D市民, 到真係樓價太高啦, D人放棄唔撚買啦, 諗住活在當下有錢就洗比自己享受下, 你就檢討新車牌發出, 逼到D人得返買樓呢個選擇

繼續玩囉, 事實上香港而家已經變左一個冇靈魂既城市, D人既夢想係買樓, 消費力都冇因為d錢要儲黎買樓, 乜都係買樓, 我地呢D後生仔買唔到樓比人笑鳩廢青冇所謂呀, 重點係香港已經唔再係以前既香港, 呢個城市既創造力, 自由同人既思想只會被你D在位者逐少逐少破壞, 你以為係我地呢D後生仔買唔到樓收皮?錯啦, 香港會變成一個愈黎愈冇價值, 好快就比人取代既城市

買模型車都唔得啦

哪有錢，佢老母

搵皮幾野絕對養到車, 不過唔會有幾多錢剩, 不過係呢個時勢, D錢剩黎做咩?你中意玩車既就玩車, 你中意去旅行就盡情去, 想要D乜就買, 就係唔買你D比正常貴左十倍既樓